突發 黑色三毛警告信號 【如果你不相信連登早已被打手公司操控 又有一點數碼圖片處理常識】

黑色三毛警告信號
表示連登廣泛貼文已錄得或預料會有每分鐘超過70個三毛回文或發文，且可能持續。

【如果你不相信連登早已被打手公司操控，又有一點數碼圖片處理常識】

那就看看這個正皮2494負皮198的熱門貼文，窺探牠們的一點蛛屍馬蹟行為模式。這裡只看圖片就已經有夠好玩，其餘帳號發文特徵等問題不在此談，有心的話相信也能找到某種不協調感。

此貼文包括了5張看似第一手的圖片，要做基本Fact Check篩選，第一當然是Google有沒有相同圖片，全部通過。然後本能反應就是看看檔案有沒有保存EXIF，至少可以看到拍攝日期時間，有沒有被篡改過是後話。

但很奇怪，5張圖片檔案格式同為PNG，不會有EXIF。問題是一般而言，照片不會用PNG格式保存，無論你手機影相，抑或朋友Whatsapp相比你，都不會被轉換成PNG的。

上傳一張平時手機影的4M JPEG相片測試連登圖片服務行為模式，得出結果是：1. 不會轉換格式 2.會移除EXIF 3. 不會降低解像度 4. 會降低JPEG細緻度(上傳後檔案為2MB)

為什麼要轉成PNG，隱藏EXIF可以是一個解釋，但實際上移除JPEG EXIF的軟件多的是，況且連登圖片伺服器本身內置移除EXIF功能，只需要直接將檔案上傳就好，無須轉換格式。

想到的可能性是，該些圖片都是來自手機的屏幕截圖，屏幕截圖預設用PNG保存，於是看圖片尺寸：

1uRk3J6.png 橫 828x621 4:3
j8TjzQP.png 直 828x1104 4:3
T9UKLXt.png 直 828x1104 4:3
h38Lvo7.png 直 828x1104 4:3
HmbASB8.png 橫 828x678 138 : 113

首先幾乎肯定的是，現時大部份手機(屏幕)都不會是4:3，現代的手機已不會截到4:3的圖，古代也不存在828x1104、828x621屏幕。然後是解像度過細，即使是經過Whatsapp傳輸，4:3照片也會有1600x200。其次是HmbASB8.png經過修剪，不知道是為了刪去什麼，所以最終比例奇奇怪怪。【最後是，所有圖片不論橫直和比例，其闊度都是828px，這個不是正常現像】。

*同一規格的照片，橫直倒像素理應相同，橫倒400x300，直倒就自然是300x400，而不會是400x533。

答案是圖片經過批量轉換，估計打手公司工序如下：

1. 拍攝照片，可以是商場收鋪時間拍，反正你不會知道
2. 用軟件剪去有問題部份(但忘了嚴守Ratio)
3. 透過Photoscape之類軟件批量轉換成828px闊，降低解像度防止被放大找出不合理內容，「順便」轉換成PNG，防止連登圖片伺服器有記錄原有EXIF資訊出賣

(橫直相片同時降低解像度，要排除怪異感，正確的做法不是批量轉換成「828px闊」，而是轉成「828px長邊」或「828px短邊」，他的Photoscape方法用錯了，安全起見也應變回JPEG減低怪異感)

4. 起一個有煽動性、讓人會自動放棄思考的標題，出文
5. 大量帳號正皮(只要內容夠靚，不用太大量，連登仔自然上釣)
6. 大量帳號有技巧地正面回應(同上)

根據淘寶，連登新舊帳號約人民幣1000-1300，對從事網絡打手事業的單位來說，並不是錢。

三毛post例子

突發！沙田警署都落左閘！

推

云伯系嗰羊子既post

沙田封警局係事實
柒撚咗仲貼出嚟

仲有
善用起底功能
樓主三毛分化撚

唔理 照推

推到大家都知

我冇收過三毛

你閱讀理解係零分嗎？

回西廿幾年水火不容到掃你場潑你國徽，點解？？

『世界上沒有無緣無故的愛，也沒有緣無故的恨。』

Push Push

一定要置頂